<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">સાયબર સુરક્ષા </string>
    <string name="welcome">સ્વાગત </string>
    <string name="preference_file_name">CSAO એ ભારત સરકારે શરૂ કરેલ ડિજિટલ ઇન્ડિયા ઇનિશિયેટિવ હેઠળ નાગરિકોને સાયબર સુરક્ષિત બનાવવાની એક પહેલ છે. અમારુ મિશન દરેક વ્યક્તિને તેની આસપાસ થતી સાયબર છેતરપિંડીઓ વિશે જાગૃત, માર્ગદર્શન આપવાનું અને શિક્ષિત કરવાનું છે અને નિષ્ણાંત પેનલ ના પ્રખ્યાત સાયબર નિષ્ણાતો સલાહનો ભાગ પ્રદાન કરે છે. કુ.ચાંદની અગ્રવાલ મહારાજા અગ્રસેન મોડેલ સ્કૂલ ખાતે સિનિયર આઇટી ફેકલ્ટીમાં કાર્યરત છે. તેણીએ સાયબર સુરક્ષિત  સમાજ બનાવવા માટે આ પહેલ કરી છે અને તમામ વિદ્યાર્થીઓને જાગૃત કરવા અને સાયબર વર્લ્ડને લગતી સમસ્યાઓના નિરાકરણ માટે આ પગલું ભરતી તેની વિદ્યાર્થીઓની ટીમ સાથે કામ કર્યું છે.
 </string>
    <string name="aboutus">સાયબર સુરક્ષા</string>
    <string name="appcreator">એપ્લિકેશન નિર્માતા ટીમ </string>
    <string name="app_creator_team">એપ્લિકેશન નિર્માતા ટીમ</string>
    <string name="cyber_complaint_heading">સાયબર ફરિયાદ</string>
    <string name="securitycheck_heading">સુરક્ષા તપાસ</string>
    <string name="complaint1">સાયબર ફરિયાદ નોંધાવો </string>
    <string name="complaint2">1. આ પોર્ટલ પીડિતો / ફરિયાદોની  સાયબર ક્રાઇમની ફરિયાદો ઓનલાઇન નોંધાવવા માટે સુવિધા આપે છે. 2. આ પોર્ટલ ફક્ત મહિલાઓ અને બાળકો વિરુદ્ધના સાયબર ગુનાઓ પર વિશેષ ધ્યાન કેન્દ્રિત કરીને સાયબર ગુનાઓ સંબંધિત ફરિયાદોને પૂરી કરે છે. 3. કાયદા અમલીકરણ એજન્સીઓ / પોલીસ દ્વારા આ પોર્ટલ પર નોંધાયેલી ફરિયાદો અંગેની ફરિયાદમાં ઉપલબ્ધ માહિતીના આધારે કાર્યવાહી કરવામાં આવે છે. 4. તાત્કાલિક કાર્યવાહી માટે ફરિયાદ નોંધાવતી વખતે સાચી અને સચોટ વિગતો આપવી હિતાવહ છે.
</string>
    <string name="open_drawer">Open Drawer</string>
    <string name="complaint9">તમારી ફરિયાદની સ્થિતિ જાણવા માટે જરૂરી માહિતી અને ફરિયાદના નામ સાથે લૉગિન કરવું. </string>
    <string name="complaint8">આજ્ઞાંતરૂપે અહેવાલ  આપો. ફરિયાદ / બનાવની વિગતો ભરો અને આગળના પગલાઓ પર આગળ વધો અને બધી માહિતી સાચી અને કાળજીપૂર્વક ભરો
</string>
    <string name="complaint7">આગળનું પગલું એ મહિલા / બાળ સંબંધિત સાયબર ક્રાઇમ રિપોર્ટ અથવા  અન્ય સાયબર ક્રાઇમને રિપોર્ટ કરવા વચ્ચેની પસંદગી કરવાનું છે. યોગ્ય રીતે પસંદ કરો
</string>
    <string name="complaint6">આ પોર્ટલમાં ફરિયાદ નોંધાવતા પહેલાં, તમારે નિયમો અને શરતો સાથે સંમત થાઓ. ફરિયાદ નોંધાવતા પહેલા વારંવાર પૂછાતા પ્રશ્નો માટે FAQ વિભાગ જુઓ અને ત્ચારબાદ ફરિયાદ નોંધાવો. </string>
    <string name="complaint4">પ્રક્રિયા </string>
    <string name="complaint5">રાષ્ટ્રીય સાયબર ક્રાઇમ રિપોર્ટિંગ પોર્ટલ પર ફરિયાદ નોંધાવો ! આગળનાં પગલાં તરફ વઘવા માટે  File a Complaint પર ક્લિક કરો
</string>
    <string name="complaint3">આ પોર્ટલ પર ફરિયાદ નોંધાવતા પહેલા, અમે તમને વિનંતી કરીશું કે નિયમો અને શરતો સંબંધિત નીચેની માહિતી વાંચો. તમારી ફરિયાદ નોંધાવતા પહેલા તમારી પાસે પ્રશ્નો હોવા જોઈએ, તો વેબસાઇટ પર વારંવાર પૂછાતા પ્રશ્નો જુઓ. પ્રક્રિયા પૂર્ણ કરવાં માટે નીચે દર્શાવ્યા મુજબ આગળ વધો.
</string>
    <string name="close_drawer">Close Drawer</string>
    <string name="info">માહિતી</string>
    <string name="dos_and_dont_image">શું કરવું અને શું ન કરવું </string>
    <string name="learn_cyber_crime_headings">સાયબર ક્રાઇમ અંગે જાણો </string>
    <string name="linkFAQ">
        <a href="https://cybercrime.gov.in/Default.aspx">અહીં ક્લિક કરો અને આગળ વધો </a>
    </string>
    <string name="getcybersafe">
             <a href="https://www.getcybersafe.gc.ca/">  સાયબર ક્રાઈમથી સુરક્ષા મેળવો </a>
    </string>
    <string name="icert">
       <a href="https://www.cert-in.org.in/">
           ભારતીય કમ્પ્યુટર ઇમર્જન્સી રિસ્પોન્સ ટીમ </a>
    </string>
    <string name="isa">
              <a href="https://infosecawareness.in/">
                  માહિતી સુરક્ષા જાગૃતિ </a>
    </string>
    <string name="hyderabad">
         <a href="https://hyderabadpolice.gov.in/"> હૈદરાબાદ સિટી પોલીસ </a>
    </string>
    <string name="safetyNetkids">
             <a href="http://www.safetynetkids.org.uk/personal-safety/online-safety/"> Safety Net Kids</a>
    </string>
    <string name="cyberpeacefoundation">
               https://www.cyberpeace.org/
    </string>
    <string name="ciet">
             <a href="https://ciet.nic.in/"> https://ciet.nic.in</a>
    </string>


    <string name="cyberswachhtakendra">
        <a href="https://www.cyberswachhtakendra.gov.in/">Cyber Swachhta Kendra</a>
    </string>
    <string name="cyberswachhtakendrasecuritytools">
        <a href="https://www.cyberswachhtakendra.gov.in/security-tools.html">Cyber Swachhta Kendra Security Tools</a>
    </string>
    <string name="cyberattacks">
        <a href="https://www.infosecawareness.in/article/covid19-cyber-attacks">Covid19 Cyber Attacks</a>
    </string>

    <string name="cyberSandS">
        <a href="https://ciet.nic.in/upload/cyber%20safety%20and%20security.pdf">Cyber Safety And Security</a>
    </string>
    <string name="studentsecurity">
        <a href="https://drive.google.com/file/d/1yxA1GGllvQw3mvaNKVM7dZ9olzXQ4zf8/view?usp=sharing">Cyber Security for Students</a>
    </string>
    <string name="teacherguidelines">
        <a href="https://drive.google.com/file/d/1QXXbhw-KZk8mEfw4SiI552Okip5XSztE/view?usp=sharing">Cyber Security Teacher Guidelines</a>
    </string>
    <string name="ncpcr">
        <a href="https://drive.google.com/file/d/15n_8rZue-GLGH8g0dURpUfBpJbW9c1Mr/view?usp=sharing">NCPCR Guidelines for online safety</a>
    </string>
    <string name="cybersafetyManual">
        <a href="https://drive.google.com/file/d/1o3dgQaOvk4tatiHIIX5DD238_Z-jd2Q8/view?usp=sharing">Cyber Safety Manual</a>
    </string>

    <string name="infosecawareness">
        <a href="https://www.infosecawareness.in/">Infosecawareness</a>
    </string>
    <string name="do_string">
       શું કરવું
    </string>
    <string name="dont_string">
       શું ન કરવું
    </string>
    <string name="webinar"><a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLD5wzl-GmKMVrfli48k0ypE6HtrGO_sP-">Click Here</a></string>
    <string name="all_five">
તમારો સ્કોર જાણવા બધા પ્રશ્નોના જવાબ આપો</string>

    <string name="welcome_users">વપરાશકર્તાઓનું સ્વાગત!</string>
    <string name="about_the_developers">ડેવલપર્સ વિષે  </string>
    <string name="pranav_jainname">પ્રણવ જૈન</string>
    <string name="pranav_email">jaincoolpranav@gmail.com</string>
    <string name="pranav_phoneno"><a href="https://www.linkedin.com/in/pranav-jain-9414a71a0">પ્રતિસાદ મોકલ </a></string>
    <string name="bhoomika_garg">ભૂમિકા ગર્ગ </string>
    <string name="bhoomika_email">bhoomika.garg.9@gmail.com</string>
    <string name="bhoomika_phoneno"><a href="https://www.linkedin.com/in/bhoomikagarg/">Send Feedback </a></string>
    <string name="org"> CSAO© 2020 ઓનલાઈન સાયબર સુરક્ષા જાગૃતિ </string>
    <string name="privacy_policy">ગોપનીયતા નીતિ</string>
    <string name="do1">તમારી બ્રાઉઝર સુરક્ષાને ઉચ્ચતમ સેટ કરો અને સલામત વેબસાઇટ્સને વિશ્વસનીય વેબસાઇટ ઝોનમાં ઉમેરો </string>
    <string name="do2">Login and Remember Password ઓપ્શનને અક્ષમ કરવું.</string>
    <string name="do3">તમારા બ્રાઉઝર માં પોપ અપ વિન્ડો નો અવરોધિત કરો</string>
    <string name="do4">જ્યારે સાઇટ્સ તમારા વેબ બ્રાઉઝરમાં એક્સ્ટેંશન થીમ ઇન્સ્ટોલ કરવાનો પ્રયાસ કરે છે ત્યારે  Warn me when sites try to install extensions or theme વિકલ્પ સક્ષમ કરો </string>
    <string name="do5">" સોશિયલ મીડીયા વેબસાઇટનાં ઉપયોગ માટે તમારી ઓફિશિયલ ઈ-મેલ  આઈડી સિવાય અલગ ઇ-મેઇલ આઈડી રાખવાનો પ્રયાસ કરો</string>
    <string name="do6">તમારી વ્યક્તિગત માહિતી ઓનલાઇન કેવી રીતે શેર કરો છો તેની કાળજી રાખો
</string>
    <string name="do7">ખાતરી કરો કે તમારા આઇએસપી અને ઇન્ટરનેટ રિલે ચાર્ટ (આઇઆરસી) નેટવર્ક પાસે સ્વીકાર્ય ઉપયોગ નીતિ છે જે સાયબર-સ્ટોકિંગને પ્રતિબંધિત કરે છે.</string>
    <string name="do8">        હંમેશાં ભલામણ કરેલ અપડેટ્સ ઇન્સ્ટોલ કરો અને અસલ એન્ટીવાયરસ અને એન્ટિસ્પાયવેર પ્રોગ્રામ્સ ઇન્સ્ટોલ કરો</string>
    <string name="do9">અનન્ય 15 અંકનો IMEI નંબર રેકોર્ડ કરો</string>
    <string name="do10">તમારા મોબાઇલ ફોનના  એક્સેસને પ્રતિબંધિત કરવા માટે પાસકોડ / સુરક્ષા પેટર્ન દ્વારા આપમેળે ફોનને લોક કરવા અથવા કીપેડ લોક કરવા  માટે ઓટો લોકનો ઉપયોગ કરો.</string>
    <string name="do11">ખોવાયેલા અથવા ચોરાયેલા ઉપકરણોને તાત્કાલિક નજીકના પોલીસ સ્ટેશન અને સંબંધિત સેવા પ્રદાતાને જાણ કરો</string>
    <string name="dont7">તમારા મોબાઇલ ડિવાઇસને ક્યારેય છૂટો પડ્યો મુકસો નહીં.</string>
    <string name="dont8">ક્યારેય તમારા ડિવાઇસ માં યુઝર નેમ/પાસસવર્ડ સેવ રાખસો નહીં. </string>
    <string name="dont9">અજાણ્યા નેટવર્ક અથવા અવિશ્વસનીય નેટવર્કથી ક્યારેય કનેક્ટ થશો નહીં.</string>
    <string name="dont1">હાનિકારક સંચાર માહિતી (ઇમેઇલ્સ, ચેટ લોગ્સ , પોસ્ટ્સ વગેરે) ડીલિટ ન કરો . આ વ્યક્તિની ઓળખ વિશેની મહત્વપૂર્ણ માહિતી પ્રદાન કરવામાં તે મદદ કરી શકે છે</string>
    <string name="dont2">અજાણી વ્યક્તિ તરફથી આવેલ ઇ-મેલ ખોલવા નહીં, વિષય લાઇન અથવા જોડાણ લલચામણીભર્યા હોઈ શકે છે તો તે ધ્યાનમાં લેવુંં. </string>
    <string name="dont3">તમારો પાસવર્ડ કોઈને ન આપો. દૂષિત વ્યક્તિ તમારી અને તમારી પ્રતિષ્ઠાને ઘણું નુકસાન પહોંચાડી શકે છે. તે તમારા ઘરને કોઈ અજાણી વ્યક્તિ માટે ખુલ્લું મૂકીને ચાલવા જેવું છે..</string>
    <string name="dont4">નેટ પર કૉપિરાઇટ કાર્યક્રમ ને કૉપી કરશો નહીં. આ ગેરકાયદેસર છે.</string>
    <string name="dont5">"નેટ પર કોઈની સાથે વાત કરતી વખતે, તમારા માતાપિતા દ્વારા ઉપયોગમાં લેવામાં આવતા ક્રેડિટ કાર્ડ જેવા વ્યક્તિગત માહિતી, તમારા ઘરના સરનામાંઓ / ફોન નંબરો અને આવી અન્ય વ્યક્તિગત માહિતી આપશો નહીં.</string>
    <string name="dont6">વિષય લાઇન અથવા જોડાણ ની યથાર્થતા ધ્યાનમાં લીધા વિના, અજાણ્યાઓથી ઇ-મેલ જોડાણો ખોલવા નહીં</string>
    <string name="nisha_dua">Nisha Dua</string>
    <string name="nishadua_desig">આચાર્ય સલાહકાર સાયબર પીસ ફાઉન્ડેશન</string>
    <string name="nishadua_intro">નિશા દુઆએ ગતિશીલ &amp; પ્રગતિશીલ વાસ્તવિક દુનિયાની અનુભવ અને નેતૃત્વ, ઇંગલિશ અને PGDSM (કોમ્પ વિજ્ઞાન) એનઆઇઆઇટી માંથી માસ્ટર્સ દ્વિ મિશ્રણ સાથે 20 વર્ષથી સાથે સ્વપ્નદ્રષ્ટા શિક્ષણવિંદ છે, નિશા ઇંગલિશ શીખવવા અને એ પણ વ્યવસ્થા કમ્પ્યુટર સાયન્સ લેબ અનુભવ ધરાવે દિલ્હી, મુંબઇ અને વિઝાગ સમગ્ર આર્મી અને નેવી શાળાઓમાં બે દાયકાથી છે. જિંદગી સુધારવાની અને શીખવા ઇન્ફર્મેશન એન્ડ કમ્યુનિકેશન ટેકનોલોજી ટ્રાન્સફોર્મેટિવ શક્તિ એક કટ્ટર હિમાયતી, નિશા ઇન્ટેલના EduTech કાર્યક્રમ સફળ રહ્યું - 12 વર્ષથી "ફ્યુચર માટે ઇન્ટેલ શીખવવા", શાળાઓ, કોલેજો, સરકારી સંસ્થાઓ, નાગરિક સમાજ અને કોર્પોરેટ્સને સાથે સહયોગ વિવિધ સ્તરે ક્ષમતા મકાન &amp; નીતિ સુધારા કર્યા હતા. ટેકનોલોજી અને ઇન્ટરનેટના જવાબદાર અને હકારાત્મક ઉપયોગ પેઢી આસ્તિક, તેમણે પણ સુરક્ષિત અને smartly ઇન્ટરનેટની શક્તિનો ઉપયોગ કરવા માર્ગદર્શન બાળકો, યુવાનો, કેળવણીકારો, મહિલાઓ અને વરિષ્ઠ નાગરિકો પર focussed અને ડિજિટલ યુગમાં વિકાસ કરવામાં આવે છે. તેણી હાલમાં સાયબર પીસ ફાઉન્ડેશન ખાતે સાયબર સુરક્ષા અને સુરક્ષા કાર્યક્રમો માટે પ્રિન્સિપલ કન્સલ્ટન્ટ છે</string>
    <string name="nishadua_desig1">માર્ગદર્શક અને કોચ ઇ-લર્નિંગ મોડલ્સ, સાયબર સલામતી અને સુખાકારી</string>
    <string name="nishadua_email">nishadua@yahoo.com</string>
    <string name="security_check">સુરક્ષા તપાસ</string>

    <string name="lcc">સાયબર ક્રાઇમ વિશે જાણો</string>
    <string name="cybercomplaint">સાયબર ફરિયાદ</string>
    <string name="preventivetips">નિવારક ટિપ્સ </string>
    <string name="helpline_number">હેલ્પલાઈન નંબર્સ</string>
    <string name="vandw">વિડિયો સીરીઝ અને વેબિનાર્સ</string>
    <string name="lcc1">બાળ પોર્નોગ્રાફી / બાળ સેક્સ્યુઅલી અબ્યુઝિવ મેટિરિયલ (સીએસએએમ)</string>
    <string name="lcc2">CYBER BULLYING</string>
    <string name="lcc3">સાયબર સ્ટોકીંગ</string>
    <string name="lcc4">સાયબર ગ્રુમિંગ</string>
    <string name="lcc5">ઓનલાઇન જોબ ફ્રોડ</string>
    <string name="lcc6">ઓનલાઇન સેક્સટ્રોશન </string>
    <string name="lcc7">વિઝિંગ</string>
    <string name="lcc8">સેક્સટીંગ</string>
    <string name="lcc9">SMSHING </string>
    <string name="lcc10">સિમ સ્વેપ કૌભાંડ</string>
    <string name="lcc11">ડેબિટ / ક્રેડિટ કાર્ડ છેતરપિંડી</string>
    <string name="lcc12">ઢોંગ અને ઓળખ ચોરી</string>
    <string name="lcc13">ફિશીંગ</string>
    <string name="lcc14">સ્પામિંગ</string>
    <string name="lcc15">RANSOMWARE </string>
    <string name="lcc16">વાયરસ, વોર્મ્સ અને ટ્રોજન</string>
    <string name="lcc17">માહિતીનો ભંગ</string>
    <string name="lcc18">DENIAL OF SERVICES /DISTRIBUTED DOS</string>
    <string name="lcc19">WEBSITE DEFACEMENT</string>
    <string name="lcc20">CYBER-SQUATTING</string>
    <string name="lcc21">PHARMING </string>
    <string name="lcc22">કક્રિપ્ટોજેકિંગ </string>
    <string name="lcc23">ઓનલાઇન ડ્રગ હેરફેર અંગેે</string>
    <string name="lcc24">જાસૂસી</string>
    <string name="pt1">વિચાર્યા વિના ક્લિક કરવું લાપરવાહી છે. </string>
    <string name="pt2">પોતાનાં જ ઉપકરણો સાથે જોડાયેલા રહો. </string>
    <string name="pt3">તમારી આસપાસની પરિસ્થિતિથી પરિચિત રહો. </string>
    <string name="pt4">તમારા ડિજિટલ પદચિન્હો ની ખબર રાખો. </string>
    <string name="pt5">અપડેટ્સ થી માહિતગાર રહો</string>
    <string name="pt6">તમારા ડિજિટલ ડેટાનું બેકઅપ રાખો. </string>
    <string name="pt7">પ્રાઈવેટ સેટિંગ્સ ઓન રાખવા.</string>
    <string name="pt8">ડાઉનલોડ કરતી વખતે ઘ્યાન રાખવું</string>
    <string name="pt9">સુરક્ષિત વેબસાઇટ પરથી ઓનલાઇન ખરીદી કરો. </string>
    <string name="pt10">સ્ટ્રોંગ પાસવર્ડ નો ઉપયોગ કરો.  </string>
    <string name="pt11">તમારા કમ્પ્યુટર ને સુરક્ષિત રાખો. </string>
    <string name="pt12">એન્ટિવાયરસ પ્રોગ્રામ અપડેટડ રાખો.</string>
    <string name="pt13">સોશિયલ-મીડિયા સેવી બનો. </string>
    <string name="pt14">તમારા મોબાઈલ ઉપકરણો સુરક્ષિત રાખો. </string>
    <string name="pt15">તમારા ડેટા સુરક્ષિત રાખો. </string>
    <string name="cyberpeacehelpline">helpline@cyberpeace.net</string>
    <string name="state1">આંદામાન અને નિકોબાર</string>
    <string name="state2">આંધ્ર પ્રદેશ</string>
    <string name="state3"> અરુણાચલ પ્રદેશ</string>
    <string name="state4">આસામ</string>
    <string name="state5">બિહાર</string>
    <string name="state6">ચંદીગઢ</string>
    <string name="state7">છત્તીસગઢ</string>
    <string name="state8">દાદરા &amp; નગર હવેલી</string>
    <string name="state9">દમણ અને દીવ</string>
    <string name="state10">દિલ્હી</string>
    <string name="state11">ગોવા</string>
    <string name="state12">ગુજરાત </string>
    <string name="state13">હરિયાણા</string>
    <string name="state14">હિમાચલ પ્રદેશ</string>
    <string name="state15">જમ્મુ અને કાશ્મીર</string>
    <string name="state16">ઝારખંડ</string>
    <string name="state17">કર્ણાટક</string>
    <string name="state18">કેરળ</string>
    <string name="state19">લક્ષદ્વીપ</string>
    <string name="state20">મધ્યપ્રદેશ</string>
    <string name="state21">મહારાષ્ટ્ર</string>
    <string name="state22">મણિપુર</string>
    <string name="state23">મેઘાલય</string>
    <string name="state24">મિઝોરમ</string>
    <string name="state25">નાગાલેન્ડ</string>
    <string name="state26">ઓડીસા </string>
    <string name="state27">પુડુચેરી</string>
    <string name="state28">પંજાબ</string>
    <string name="state29">રાજસ્થાન</string>
    <string name="state30">સિક્કિમ</string>
    <string name="state31">તમિલ નાડાં</string>
    <string name="state32">તમિલ નાડુ</string>
    <string name="state33">તેલંગાણા</string>
    <string name="state34">ત્રિપુરા</string>
    <string name="state35">ઉત્તરાખંડ</string>
    <string name="state36">ઉત્તરપ્રદેશ</string>
    <string name="state37">પશ્ચિમ બંગાળ</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="do_s_and_don_ts">શું કરવું અને શું ના કરવુંં</string>
    <string name="important_resources">મહત્વપૂર્ણ સ્ત્રોતોની વિગત</string>
    <string name="experts_panel">નિષ્ણાંત પેનલ. </string>
    <string name="credits">ક્રેડિટ્સ</string>
    <string name="about_app">એપ્લિકેશન વિશે</string>
    <string name="communicate">વાતચીત</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="language">ભાષા</string>
    <string name="languagetitle">ભાષા પસંદ કરો</string>
    <string name="languagesidebar">ભાષા</string>

    <string name="msg1" >○ સરસ, તમારા પાસવર્ડ્સને વારંવાર બદલતા રહો!</string>
    <string name="msg11">○ તમારે દર મહિને એકવાર ઓછામાં ઓછા તમારા પાસવર્ડ્સ બદલવા જોઈએ.</string>
    <string name="msg2">યોગ્ય પ્રથા છે !</string>
    <string name="msg22"> ટેક્સ્ટ સંદેશાઓ અથવા તમને પ્રાપ્ત થયેલા મેલથી તમારી બેંક સેવાઓનો ક્યારેય  ઉપયોગ ન કરો કારણ કે તે છેતરપિંડી હોઈ શકે છે</string>
    <string name="msg3">○ સોશ્યલ મીડિયા એકાઉન્ટમાં લોગ ઇન કરવા માટે તમારા ફોનને મફત, અસુરક્ષિત Wi-Fi થી કનેક્ટ કરવાનું પણ ટાળો</string>
    <string name="msg33">○ તમારા ફોનને ખરીદી અથવા બેંકિંગ માટે મફત, અસુરક્ષિત Wi-Fi થી કનેક્ટ કરવાનું ટાળવું જોઈએ</string>
    <string name="msg4">○ સરસ, તમારે ક્યારેય એવા સોફ્ટવેર ઇન્સ્ટોલ કરવા જોઈએ નહીં કે જે ઇમેઇલ્સમાં જોડાણ રૂપે આવે છે.</string>
    <string name="msg44">○ ના!  યાદ રાખો: તમારે ક્યારેય એવા સોફ્ટવેર ઇન્સ્ટોલ કરવા જોઈએ નહીં કે જે ઇમેઇલ્સમાં જોડાણ રૂપે આવે છે.</string>
    <string name="msg5">○ સરસ, તમારે તમારી વ્યક્તિગત વિગતો ક્યારેય ફોન ઇમેઇલ અથવા એસએમએસ પર શેર કરવી જોઈએ નહીં.</string>
    <string name="msg55">○  ના!  યાદ રાખો: તમારે આ વિગતોને ફોન ઇમેઇલ અથવા એસએમએસ પર ક્યારેય શેર કરવી જોઈએ નહીં.  બેન્ક ક્યારેય તે પ્રમાણે વપરાશકર્તાની માહિતી માંગતી નથી.</string>
    <string name="sc1">ખૂબ સરસ !---</string>
    <string name="sc2">સરસ !---</string>
    <string name="sc3">સુધારાની જરૂર છે. !---</string>

    <string name="dlcc2">કમ્પ્યુટર, મોબાઇલ, લેપટોપ, વગેરે જેવા ઇલેક્ટ્રોનિક અથવા સંચાર ઉપકરણોના ઉપયોગ દ્વારા એક પ્રકારની પજવણી.</string>
    <string name="dlcc1"> બાળ લૈંગિક અપમાનજનક સામગ્રી (સીએસએએમ) એ કોઈ પણ નાના બાળકની જાતીય છબીવાળી સામગ્રીનો સંદર્ભ આપે છે જેનું દુરૂપયોગ અથવા જાતીય શોષણ થાય છે. આઇટી એક્ટની કલમ (67 (બી) જણાવે છે કે “બાળકોને લૈંગિકરૂપે સ્પષ્ટ લૈંગિક વર્ગોમાં રજૂ કરતું ફેબ્રિક પ્રકાશિત કરવા અથવા પ્રસારિત કરવા માટે શિક્ષાત્મક છે.</string>
    <string name="dlcc3">સાયબર સ્ટોક્કિંગ એ છે કે કોઈ વ્યક્તિ દ્વારા વ્યક્તિને અનુસરવા માટે ટ્રાન્સમિશનનો ઉપયોગ, અથવા આવા વ્યક્તિ દ્વારા અસ્થિરતાના પારદર્શક સંકેત છતાં વારંવાર વ્યક્તિગત સંપર્કને વધારવા માટે કોઈ વ્યક્તિનો સંપર્ક કરવાનો પ્રયાસ કરવામાં આવે છે; અથવા વેબ, ઇમેઇલ અથવા અન્ય પ્રકારનાં ટ્રાન્સમિશનનું મોનિટર કરે છે તે સ્ટોક્લિંગના ગુનો કરે છે.</string>
    <string name="dlcc4">સાયબર માવજત એ છે જ્યારે કોઈ વ્યક્તિ યુવા સાથે વેબ સંબંધ બનાવે છે અને યુક્તિઓ અથવા તેના પર જાતીય કૃત્ય કરવા દબાણ કરે છે.</string>
    <string name="dlcc5">ઓનલાઇન જોબ ફ્રોડ એ રોજગારની જરૂરિયાતવાળા લોકોને વધુ વેતન સાથે ઉચ્ચ રોજગાર આપવાની ખોટી આશા / વચન આપીને છેતરવાનો પ્રયાસ છે.</string>
    <string name="dlcc6">ઓનલાઇન સેક્સટોર્શન ત્યારે થાય છે જ્યારે કોઈ જાતીય ચિત્રો, જાતીય ફોટો અથવા પૈસાની પ્રદાન કરતું નથી, તો તે ઇલેક્ટ્રોનિક માધ્યમનો ઉપયોગ કરીને ખાનગી અને સંવેદનશીલ સામગ્રી વિતરિત કરવાની ધમકી આપે છે."</string>
    <string name="dlcc7">વિશીંગ એ એક પ્રયાસ છે જ્યાં છેતરપિંડી કરનારાઓ ફોન દ્વારા ગ્રાહક આઈડી, નેટ બેંકિંગ પાસવર્ડ, એટીએમ પિન, ઓટીપી, કાર્ડની સમાપ્તિ તારીખ, સીવીવી વગેરે જેવી વ્યક્તિગત માહિતી લેવાનો પ્રયાસ કરે છે.</string>
    <string name="dlcc8">સેક્સટીંગ એ જાતીય સ્પષ્ટ ડિજિટલ છબીઓ, વિડિઓઝ, ટેક્સ્ટ સંદેશાઓ અથવા ઇમેઇલ્સ, સામાન્ય રીતે ટેલિફોન દ્વારા મોકલવાની ક્રિયા છે.</string>
    <string name="dlcc9">સ્મિશિંગ એ એક પ્રકારની છેતરપિંડી હોઈ શકે છે જે મોબાઈલને કપટી વેબસાઇટ્સની મુલાકાત લેવા અથવા ફોન અથવા વેબ દ્વારા દૂષિત સામગ્રી ડાઉનલોડ કરવા માટે લલચાવવા મોબાઇલ ટેક્સ્ટ સંદેશાઓનો ઉપયોગ કરે છે.</string>
    <string name="dlcc10">સિમ સ્વેપ સ્કેમ ત્યારે થાય છે જ્યારે છેતરપિંડી કરનારાઓ મોબાઇલ સર્વિસ પ્રોવાઇડર દ્વારા કપટપૂર્વક રજિસ્ટર્ડ મોબાઈલ નંબર વિરુધ્ધ નવું સીમકાર્ડ મેળવવાની વ્યવસ્થા કરે છે. આ નવા સીમકાર્ડની સહાયથી, તેઓને એક જ પ્રસંગ પાસવર્ડ (ઓટીપી) અને ચેતવણીઓ મળે છે, જે પીડિતના ચેક એકાઉન્ટ દ્વારા આર્થિક વ્યવહાર બનાવવા માટે જરૂરી છે. કપટી રીતે નોંધાયેલા મોબાઈલ નંબર સામે નવું સીમકાર્ડ મેળવવું એ સિમ સ્વેપ તરીકે ઓળખાય છે</string>
    <string name="dlcc11">ક્રેડિટ કાર્ડ (અથવા ડેબિટ કાર્ડ) છેતરપિંડીમાં ખરીદી અથવા તેમાંથી ભંડોળ પાછું ખેંચવાના હેતુ માટે બીજાના ક્રેડિટ અથવા ડેબિટ કાર્ડ માહિતીનો અનધિકૃત ઉપયોગ શામેલ છે.</string>
    <string name="dlcc13">ફિશીંગ એ છેતરપિંડીનો એક પ્રકાર છે જેમાં કાયદેસર સ્ત્રોતમાંથી દેખાય છે તેવા ઇમેઇલ્સ દ્વારા ગ્રાહક આઈડી, આઇપીઆઇએન, ક્રેડિટ / ડેબિટ કાર્ડ નંબર, કાર્ડની સમાપ્તિ તારીખ, સીવીવી નંબર, વગેરે જેવી વ્યક્તિગત માહિતીની ચોરી શામેલ છે.</string>
    <string name="dlcc12">નામધારણનો ગુનો અને છેતરપિંડી એ કપટપૂર્વક અથવા બેઇમાનીથી ઇલેક્ટ્રોનિક હસ્તાક્ષર, પાસવર્ડ અથવા બીજી વ્યક્તિની અન્ય અનન્ય ઓળખ સુવિધાનો ઉપયોગ કરવાની એક ક્રિયા છે.</string>
    <string name="dlcc14">સ્પામિંગ ત્યારે થાય છે જ્યારે કોઈ ઇમેઇલ, એસએમએસ, એમએમએસ અને કોઈપણ અન્ય સમાન ઇલેક્ટ્રોનિક મેસેજિંગ મીડિયા દ્વારા મોકલેલા અવાંછિત વ્યવસાયિક સંદેશા પ્રાપ્ત કરે છે. તેઓ પ્રાપ્તકર્તાને ઉત્પાદન અથવા સેવા ખરીદવા માટે મનાવવાનો પ્રયાસ કરી શકે છે અથવા કોઈ વેબસાઇટની મુલાકાત લઈ શકે છે જ્યાં તે ખરીદી કરી શકે છે; અથવા તેઓ તેને / તેણીને બેંક ખાતામાં અથવા ક્રેડિટ કાર્ડની વિગતોને છુપાવવાની કોશિશ કરી શકે છે.</string>
    <string name="dlcc15">રેન્સમવેર એ કમ્પ્યુટર માલવેરનો એક પ્રકાર છે જે ડેસ્કટોપ, લેપટોપ, મોબાઇલ ફોન્સ વગેરે જેવા સંચાર ઉપકરણો પર ફાઇલો, સ્ટોરેજ મીડિયાને એન્ક્રિપ્ટ કરે છે, ડેટા / માહિતીને બંધક તરીકે રાખે છે. પીડિતને તેના ડિવાઇસ ડિક્રિપ્ટ્સ માટે વિનંતી કરવા માટે માંગેલી ખંડણી ચૂકવવાનું કહેવામાં આવે છે</string>
    <string name="dlcc16">કમ્પ્યુટર વાયરસ એ એક પ્રોગ્રામ છે જે તમારા કમ્પ્યુટર પર દાખલ થવા અને તમારી ફાઇલો / ડેટાને નુકસાન / ફેરફાર કરવા અને પોતાને નકલ કરવા માટે લખવામાં આવે છે. વોર્મ્સ એ દૂષિત પ્રોગ્રામ્સ છે જે સ્થાનિક ડ્રાઇવ, નેટવર્ક શેર્સ, વગેરે પર ફરીથી અને પોતાની નકલ કરે છે. ટ્રોજન હોર્સ વાયરસ નથી. તે એક વિનાશક પ્રોગ્રામ છે જે વાસ્તવિક એપ્લિકેશન તરીકે દેખાય છે. વાયરસથી વિપરીત, ટ્રોઝન ઘોડા તેમની નકલ કરશે નહીં પરંતુ તે વિનાશક પણ હશે. ટ્રોજન તમારા કમ્પ્યુટર પર બેકડોર એન્ટ્રી ખોલે છે જે દૂષિત વપરાશકર્તાઓ / પ્રોગ્રામ્સને તમારી સિસ્ટમમાં પ્રવેશ આપે છે, ગોપનીય અને ખાનગી માહિતીને ચોરીની મંજૂરી આપે છે.</string>
    <string name="dlcc17">ડેટા ભંગ એ એક ઘટના છે જેમાં માહિતી મંજૂરી વગર એક્સેસ કરવામાં આવે છે.</string>
    <string name="dlcc18">સેવાઓનો ઇનકાર (ડીઓએસ) એ હુમલો એ માલિક અથવા કોઈ અન્ય વ્યક્તિ કે જે કમ્પ્યુટર, કમ્પ્યુટર સિસ્ટમ અથવા કમ્પ્યુટર નેટવર્કના પ્રભારી છે તેની પરવાનગી વિના કમ્પ્યુટર સંસાધનોની એક્સેસને નકારવાનો હેતુ છે. ડિસ્ટ્રિબ્યુટડ ડેનિયલ સર્વિસ (ડીડીઓએસ) એ હુમલો એ અનેક સેવાઓના ટ્રાફિકથી ભરાઈને વેબ સર્વિસને ઉપલબ્ધ ન હોવાનો બનાવવાનો પ્રયાસ છે.</string>
    <string name="dlcc19">વેબસાઇટ ડિફેસમેન્ટ એ એક હુમલો છે જેનો હેતુ કોઈ વેબસાઇટનો દ્રશ્ય દેખાવ બદલવા અને / અથવા તેને નિષ્ક્રિય બનાવે છે. હુમલો કરનાર અશિષ્ટ, પ્રતિકૂળ અને અશ્લીલ છબીઓ, સંદેશા, વિડિયો વગેરે પોસ્ટ કરી શકે છે.</string>
    <string name="dlcc20">સાયબર-સ્ક્વોટીંગ એ કોઈ બીજા સાથે સંબંધ ધરાવતા ટ્રેડમાર્કની સદ્ભાવનાનો લાભ લેવાના હેતુથી નામ નોંધણી, ટ્રાફિકિંગ અથવા કોઈ નામ રોજગારી આપવાની ક્રિયા છે.</string>
    <string name="dlcc21">ફર્મિંગ એ સાઇબર એટેક છે જેનો હેતુ વેબસાઇટના ટ્રાફિકને બીજી, બોગસ વેબસાઇટ પર રીડાયરેક્ટ કરવાનો છે.</string>
    <string name="dlcc22">ક્રિપ્ટોજેકિંગ એ ક્રિપ્ટોકરન્સીઝને ખાણમાં કમ્પ્યુટિંગ સંસાધનોનો અનધિકૃત ઉપયોગ છે.</string>
    <string name="dlcc23">ઓનલાઇન ડ્રગ હેરફેર એ ગેરકાયદેસર નિયંત્રિત પદાર્થો, જેમ કે હેરોઇન, કોકેન, ગાંજા અથવા અન્ય ગેરકાયદેસર દવાઓ ઇલેક્ટ્રોનિક માધ્યમથી ઉપયોગમાં લઇને વેચવા, પરિવહન કરવા અથવા આયાત કરવા માટેનો ગુનો પણ હોઈ શકે છે.</string>
    <string name="dlcc24">જાસૂસી એ માલિકની પરવાનગી અને મંજૂરી વિના ડેટા અને માહિતી મેળવવા માટેની ક્રિયા અથવા પ્રથા છે.</string>
    <string name="submit">Submit</string>
    <string name="ok">બરાબર</string>
    <string name="videoandwebinar_heading">વેબીનાર અને વિડીયો સીરિઝ </string>
    <string name="check_your_awareness">તમારી જાગૃતતા ની ચકાસણી</string>
    <string name="question_1">પ્રશ્ન 1</string>
    <string name="q1">શું તમે વારંવાર તમારો પાસવર્ડ બદલો છો?</string>
    <string name="yes">હા</string>
    <string name="no">ના </string>
    <string name="question_2">પ્રશ્ન 2</string>
    <string name="q2">તમે બેંકની સેવાઓનો ઉપયોગ કેવી રીતે કરશો?</string>
    <string name="from_the_mails">ઈ-મેઈલ દ્વારા</string>
    <string name="from_the_text_messages">ટેક્સ્ટ સંંદેશાઓ દ્વારા</string>
    <string name="from_bank_s_official_website_or_app">બેંક ની સત્તાવાર વેબસાઇટ કે એપ્સ દ્વારા. </string>
    <string name="question_3">પ્રશ્ન 3</string>
    <string name="q3">શું તમે તમારા ફોનને ખરીદી અથવા બેંકિંગ માટે મફત, અસુરક્ષિત Wi-Fi થી કનેક્ટ કરો છો?</string>
    <string name="question_4">પ્રશ્ન 4</string>
    <string name="q4">શું તમે ઈમેલમાં આવતા સોફ્ટવેર ને ઇન્સ્ટોલ કરો છો?</string>
    <string name="question_5">પ્રશ્ન 5</string>
    <string name="q5">શું તમે કોઈ કોલર અસલી લાગે તો તમારી વ્યક્તિગત / બેંક વિગતો શેર કરો છો?</string>
    <string name="video">અમારા નિષ્ણાંતો પાસેથી સાયબર સુરક્ષા વિશે વધુ જાણો. અમારી વિશિષ્ટ પ્લેલિસ્ટમાં સીધા જવા માટે નીચે ક્લિક કરો</string>
    <string name="contributor">ભાષાનાં યોગદાનકર્તા</string>
    <string name="aboutApp1">સીએસએઓ એ યુગો હેઠળથી ભારત સરકારે શરૂ કરેલી ડિજિટલ ઇન્ડિયા ઇનિશિયેટિવ  જે નાગરિકોને સાયબર સુરક્ષિત બનાવવાની એક પહેલ છે. અમારું મિશન દરેક વ્યક્તિને તેમની આસપાસ થતી સાયબર છેતરપિંડીઓ વિશે જાગૃત બનાવવા, માર્ગદર્શન આપવાનું અને શિક્ષિત કરવાનું છે અને નિષ્ણાંત પેનલના પ્રખ્યાત સાયબર નિષ્ણાતોની સલાહનો ભાગ પૂરું પાડવાનું  છે.</string>
    <string name="disclaimer">અસ્વીકરણ: આ એપ્લિકેશન સાયબર સુરક્ષા વિશેની માહિતી પ્રદાન કરવા માટે છે અને નિષ્ણાંત અને અંતિમ વપરાશકર્તા વચ્ચેના કોઈપણ સંવાદ માટે અમે જવાબદાર નથી.</string>
    <string name="idea_founder_desig">આઈડિયા સ્થાપક</string>
    <string name="chandniag_desig">માર્ગદર્શક અને કોચ, સાયબર સુરક્ષા &amp; વેલનેસ</string>
    <string name="lang">ભાષા બદલો</string>
    <string name="sometimes">ક્યારેક</string>

    <string name="chandni_agg_intro">Chandni Agarwal is a dynamic &amp;amp; visionary educationist with over 20 years experience of teaching Computer Science. \nShe is a National ICT Awardee , Cyber Security Awareness Coach , MIEE , MIEFellow, Adobe Creative Educator , Wakelet Educator Leader &amp; ambassador. She had also represented India at USA as Student Mentor and Paris as Educator and brought laurels for the country. She has also been a resource person for NCERT , SCERT &amp;NIOS.\nThis ICT ambassador through her undiluted devotion , determination and focus has become the torch bearer of her initiative CSAO – Cyber Security Awareness via Cyber Security Guide Android App.\nShe is creating an ICT literate community of learners which can deploy, utilize and contribute to a constantly evolving digital nation.</string>
    <string name="chandni_agarwal">ચાંદની અગ્રવાલ</string>


</resources>
